長洲=香港…

一到紅日一班港豬（自由行）湧入長洲，迫爆碼頭令到我地本土居民返唔到屋企黎到淨係識幫襯黑店（藥房）成個長洲旺過旺角霸住成條路=自由行拖gip霸哂條街
一樣整到條街污糟爛撻又亂踩單車 黎到又淨係講城市話（普通話）唔講水上話（廣東話）
又到太平清照班港蝗又衝入黎了

我提議我地本土子弟兵去對住佢地唱蝗蟲天下同埋踢下佢地個背包

幾年前我都喺長洲住，巴打你所講嘅嘢我好明白，由其假期時候頂佢個肺自己都唔敢出去同人迫，試過星期六返半日工諗住一收工就仆返長洲啦點知原本2點返到去都變成差唔多6,7點 點解呀！就喺班唔知入長洲做乜嘅人阻q住晒搭唔到上船呀!
點解唔整居民特別通道比居民優先呢或者人流管制都好呀。。

就係咁我亦都搬離長洲依個原本寧靜，空氣清新，世外桃園嘅地方

係呀
非居民應該要額外入島費+居民優先上船通道

月票應該優先上船

照你咁講應該各區獨立

大家都係香港人點解要獨立